習近平思想：堅持辯證唯物主義世界觀方法論推動政法事業科學發展

習近平說，「那時候，我讀了一些馬列著作。15歲的我已經有了獨立思考能力，在讀書過程中通過不斷重新審視，達到否定之否定、溫故而知新，慢慢覺得馬克思主義確實是真理，中國共產黨領導確實是人民的選擇、歷史的選擇，我們走的社會主義道路確實是一條必由之路。這種通過自己思考、認識得出的結論，就會堅定不移。」

否定之否定，唯物辯證法

馬克思和恩格斯的否定之否定原理來自黑格爾的「正-反-合」三階段論：「正」態事物由於內部矛盾的發展，會過渡到反面，成為「反」階段，這是第一個否定；由反階段再過渡到它的反面，是為否定之否定。經過否定之否定後，事物顯然回到「正」態

唯物辯證法認為：事物發展的總趨勢是前進的、上升的，而道路卻是迂迴曲折的，之所以說總趨勢是前進的，正是因為否定不是「拋棄」，而是「揚棄」，是在肯定一部分的基礎上再發展，是集中了前兩個階段的積極成果後的更加完善。而之所以說發展是曲折的，是因為事物的發展是事物內部矛盾鬥爭推動的。

例如，種子到果實再到種子，是一個否定之否定的過程。又如中國的民間諺語，「物極必反」是第一否定，「否極泰來」則是否定之否定。再如，按照馬克思主義的歷史觀，原始社會是公有制，奴隸、封建和資本主義是私有制，社會、共產主義社會又將是公有制（不是原始社會的物質匱乏的公有制，而是經奴隸、封建和資本主義發展後，物質極大豐富的公有制），這也是一個否定之否定的過程。

習總想話中國將會重新進入社會主義，再黎多一次社會革命

正（社會主義）-> 反 （而家資本主義開放改革）-> 合 （將來再來一次社會主義）

習總盤棋由15歲佈局佈到而家

真正馬克思主義者

十五歲已經看透世事
將棋局佈成咁

15歲既習種，即係1968年，50年前已經諗定社會主義+加上「正反合」再唯物辯證法否定之否定，就可以創造出中國特色社會主義

等係2007年17大比胡錦濤首次提出呢個理論

習總係千年第一思想家

辯證唯物主義點睇今次香港抗爭?